[
   {
      "question":"श्री त्रिभुवन कहिले राजा होइबक्सेको हो ?",
      "optionA":"वि.स. १९६८",
      "optionB":"वि.स. १९६५",
      "optionC":"वि.स. १९६२",
      "optionD":"वि.स. १९६९",
      "correctAns":"वि.स. १९६८"
   },
   {
      "question":"पारिजात कुन साहित्यकारको उप-नाम हो ?",
      "optionA":"झमक कुमारी घिमिरे",
      "optionB":"बिस्नु कुमारी बाईबा",
      "optionC":"चाँदनी शाह",
      "optionD":"रमोला देवी शाह",
      "correctAns":"बिस्नु कुमारी बाईबा"
   },
   {
      "question":"Man is born free but everywhere he is in chains' यो भनाइ कसको हो ?",
      "optionA":"Aristotle",
      "optionB":"Voltaire",
      "optionC":"Montesquieu",
      "optionD":"Russo",
      "correctAns":"Russo"
   },
   {
      "question":"नोबेल शान्ति पुरस्कारका लागी महात्मा गान्धी पाँच चोटी मनोनयनमा परेका थिए भने Jawaharlal Nehru सो पुरस्कारका लागी कतिपटक मनोनयन मा परेका थिए? (तर उनले सो पुरस्कार एक चोटी पनि प्राप्त गरेनन)",
      "optionA":"11 Times",
      "optionB":"5 Times",
      "optionC":"9 Times",
      "optionD":"7 Times",
      "correctAns":"11 Times"
   },
   {
      "question":"राष्ट्रपिता भन्नाले कसलाई चिनिन्छ ?",
      "optionA":"King Tribhuvan",
      "optionB":"King Rajendra",
      "optionC":"King Prithvi Narayan Shah",
      "optionD":"King Mahendra",
      "correctAns":"King Tribhuvan"
   },
   {
      "question":"पुस्तकमा राख्ने प्रचलनको सुरुवात कुन देशबाट भएको हो ?",
      "optionA":"बेलायत",
      "optionB":"Denmark",
      "optionC":"America",
      "optionD":"France",
      "correctAns":"बेलायत"
   },
   {
      "question":"अमरसिह थापाको निधन कहिले भयो ?",
      "optionA":"वि.स. १८७४",
      "optionB":"वि.स. १८७२",
      "optionC":"वि.स. १८७७",
      "optionD":"वि.स. १८७३",
      "correctAns":"१८७३"
   },
   {
      "question":"Which Nepali got VC after Second Worldwar in the war of Bornio?",
      "optionA":"Min Bahadur Gurung",
      "optionB":"Ram Bahadur Limbu",
      "optionC":"Ram Singh Gurung",
      "optionD":"Kul Bir Thapa",
      "correctAns":"Ram Bahadur Limbu"
   },
   {
      "question":"कबिकेशरी भनि कसलाई चिनिन्छ ?",
      "optionA":"चित्तधर हद्य",
      "optionB":"यज्ञराज ढकाल",
      "optionC":"धर्मराज थापा",
      "optionD":"भानुभक्त आचर्य",
      "correctAns":"चित्तधर हद्य"
   },
   {
      "question":"नेपालमा कति परिवारका भाषा बोलिन्छन ?",
      "optionA":"३",
      "optionB":"६",
      "optionC":"४",
      "optionD":"५",
      "correctAns":"४"
   },
   {
      "question":"When did Aristotle (अरस्तु) died ?",
      "optionA":"ईसा पूर्व 422",
      "optionB":"ईसा पूर्व 322",
      "optionC":"ईसा पूर्व 424",
      "optionD":"ईसा पूर्व 523",
      "correctAns":"ईसा पूर्व 322"
   },
   {
      "question":"पहिलो राणा प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
      "optionA":"Janga Bahadur Rana",
      "optionB":"Mohan Shamsher Ja Ba Ra",
      "optionC":"Bir Shamsher Ja Ba Ra",
      "optionD":"Ranodip Singh Kunwar Rana",
      "correctAns":"Janga Bahadur Rana"
   },
   {
      "question":"नेपालको संबिधान ,२०१९ कहिलेदेखि लागु भएको हो ?",
      "optionA":"वि.स.२०१९ पौष १",
      "optionB":"वि.स.२०१९ पौष ३०",
      "optionC":"वि.स.२०१९ पौष २५",
      "optionD":"वि.स.२०१९ पौष १५",
      "correctAns":"वि.स.२०१९ पौष १"
   },
   {
      "question":"कोत पर्व कहिले भएको थियो ?",
      "optionA":"वि. स. १९०८ असोज २१ गते",
      "optionB":"वि. स. १९०३ असोज २ गते",
      "optionC":"वि. स. १९०० पुस १५ गते",
      "optionD":"वि. स. १९०५ कार्तिक ८ गते",
      "correctAns":"वि. स. १९०३ असोज २ गते"
   },
   {
      "question":"Abraham Lincoln 1855 AD मा पार्टी परिवर्तन गरी कुन पार्टीमा प्रवेश गरे ?",
      "optionA":"Republic",
      "optionB":"Democratic",
      "optionC":"Communism",
      "optionD":"Labour Party",
      "correctAns":"Republic"
   },
   {
      "question":"Abraham Lincoln जन्म अमेरिकाको कुन राज्य मा भएको थियो ?",
      "optionA":"California",
      "optionB":"Texas",
      "optionC":"Maryland",
      "optionD":"Kentucky",
      "correctAns":"Kentucky"
   },
   {
      "question":"विश्वमा सबैभन्दा धेरै जनसंख्या भएको देश चिन हो भने धेरै मतदाता भएको देश कुन हो ?",
      "optionA":"China",
      "optionB":"Indonesia",
      "optionC":"USA",
      "optionD":"India",
      "correctAns":"India"
   },
   {
      "question":"Who was the father of Socrates?",
      "optionA":"Plato",
      "optionB":"Nicomachus",
      "optionC":"Sophroniscus",
      "optionD":"Aristotle",
      "correctAns":"Sophroniscus"
   },
   {
      "question":"जनाअन्दोलन - २ का प्रथम सहिद को हुन् ?",
      "optionA":"Ramesh Sha",
      "optionB":"Umesh Chandra Thapa",
      "optionC":"Umesh Shah",
      "optionD":"Dipendra Jha",
      "correctAns":"Umesh Chandra Thapa"
   },
   {
      "question":"पंचायती व्यबस्ताको अन्तिम प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
      "optionA":"Krishna Prasad Bhattarai",
      "optionB":"Marichman Singh",
      "optionC":"Lokendra Bahadur Chand",
      "optionD":"Surya Bahadur Thapa",
      "correctAns":"Lokendra Bahadur Chand"
   },
   {
      "question":"औद्योगिक क्रान्ति कुन देशबाट सुरु भएको थियो?",
      "optionA":"Russia",
      "optionB":"France",
      "optionC":"Germany",
      "optionD":"England (UK)",
      "correctAns":"England (UK)"
   },
   {
      "question":"गणतन्त्र नेपालका प्रथम रास्ट्रपति को हुन् ?",
      "optionA":"राम बरण यादव",
      "optionB":"परमानन्द झा",
      "optionC":"पुष्प कमल दाहाल",
      "optionD":"ज्ञानेन्द्र शाह",
      "correctAns":"राम बरण यादव"
   },
   {
      "question":"नेपालका सार्वप्रथम महिला राजदूत को हुन् ?",
      "optionA":"विन्देश्वरी शाह",
      "optionB":"कला शाह",
      "optionC":"वानीरा गिरी",
      "optionD":"जयकला देवी",
      "correctAns":"विन्देश्वरी शाह"
   },
   {
      "question":"महात्मा गान्धीको अदर्स के थियो ?",
      "optionA":"Ahimsa and truth are two lungs",
      "optionB":"Knowledge is virtue and virtue is knowlegde",
      "optionC":"साधा जीवन उच्च विचार",
      "optionD":"Democracy is to the people , by the people and for the people",
      "correctAns":"साधा जीवन उच्च विचार"
   },
   {
      "question":"Who is the First Woman President of Nepal?",
      "optionA":"Onsari Gharti Magar",
      "optionB":"Hisila Yami",
      "optionC":"Sujata Koirala",
      "optionD":"Bidhya Devi Bhandari",
      "correctAns":"Bidhya Devi Bhandari"
   },
   {
      "question":"नागरिक बडापत्रको सुरुवात कुन देश बाट भएको हो ?",
      "optionA":"जर्मनी",
      "optionB":"अमेरिका",
      "optionC":"बेलायत",
      "optionD":"फ्रान्स",
      "correctAns":"बेलायत"
   },
   {
      "question":"Prithvi Narayan Shah को हत्याको षड्यन्त्र गर्ने को थिए ?",
      "optionA":"Sur Pratap Shah",
      "optionB":"Karna Sen",
      "optionC":"Rajendra Sen",
      "optionD":"Ram Krishna Kunwar",
      "correctAns":"Karna Sen"
   },
   {
      "question":"Socrates कहिले परिषद्को सदस्य भएका थिए ?",
      "optionA":"इसपुर्व 445",
      "optionB":"इसपुर्व 405",
      "optionC":"इसपुर्व 600",
      "optionD":"इसपुर्व 488",
      "correctAns":"इसपुर्व 405"
   },
   {
      "question":" Ahimsa and truth are my two lungs .I can not live without them ' यो कसको भनाइ हो ?",
      "optionA":"Mahatma Gandhi",
      "optionB":"Abram Linclon",
      "optionC":"Buddha",
      "optionD":"Nepoleon",
      "correctAns":"Nepoleon"
   },
   {
      "question":"दैनिक कार्य सम्पादनको सिलसिलामा आउने समस्याहरु समाधान गर्न व्यवस्थापकले लीने निर्णय लाई के भनिन्छ?",
      "optionA":"सामुहिक निर्णय",
      "optionB":"प्रशासनिक निर्णय",
      "optionC":"रणनीतिक निर्णय",
      "optionD":"संचालन निर्णय",
      "correctAns":"संचालन निर्णय"
   }
]